Códigos e esquemáticos para aprender a utilizar o módulo Wifi ESP8266 ou NodeMCU
================================================================================

Aqui você encontra tudo que precisa para aprender a utilizar o ESP8266 ou NodeMCU no seu projeto de IoT.

### Conteúdo das pastas ###
  
* 01-Introducao: é o ponto de partida para quem não sabe o que é o ESP8266 ([assista ao video aqui](https://youtu.be/dcQBKs-HBhY));
* 02-HelloWorld: Aprenda a configurar a IDE do Arduino para utilizar o ESP8266 e crie um controle de LED pela Web ([assista ao video aqui](https://youtu.be/Xcg8fAQ49Uw));
* 03-NodeMCU-Relay: Saiba como controlar uma lâmpada da forma mais fácil e barata que existe, utilizando o NodeMCU, um módulo relé e programando na IDE do Arduino ([assista ao video aqui](https://youtu.be/t103WbEr2Kc));
* 04-DHT11_ou_DHT22: Lendo temperatura e umidade nos módulos DHT11 ou DHT22, postando na Internet e acessando no celular ou PC de forma gráfica ([assista ao video aqui](https://youtu.be/uzcL80nT5cU));
* 05-NodeMCU_RGB_LED_Strip: Controlando uma fita de LED RGB usando o NodeMCU ou ESP8266. Atualização remotamente via wifi (OTA - Over The Air) e uso da biblioteca mDNS ([assista ao video aqui](https://youtu.be/imcZSYdmbhE)).

### Com quem falo para obter ajuda? ###

* Em caso de dúvidas, críticas ou sugestões, envie e-mail para marco.rabelo@gmail.com
* [Inscreva-se no meu canal](https://www.youtube.com/channel/UC05P95nXawYc15gIpN8GFPw?sub_confirmation=1) no youtube para receber as novidades.